抑鬱既人諗緊既野！幫下佢地！

希望幫到手，我係因抑鬱症而自殺過，俾人救左，而家好返既廢中！（被鎖左精神痛院一個星期生不如死鎖完出返黎，先知生命可貴！）

子華神都有講過，（大概意思）人生就好似自助餐，可能頭盤你食左屎（政府），但其實仲有好多好好食既野（家人、朋友、手足、無私、慈愛、原諒等等），一齊洗乾淨個口，丟開舊屎佢，慢慢享受一下真香港人既集體回憶好嗎？

求你了...

自殺既人其實佢都控制唔到自己，佢會進入一個非常自悲同失控既狀態，自制能力同思考能力都會越來越低，自己會不停同自己講：「你無用架喇，死左就會好輕鬆，死左去會好美好，所有野唔駛煩，一切都唔需要再關心喇，反正都唔會有人愛我...」
而對親人、朋友或周糟一切人既眼光都會自動向最壞既方向揣測，如：佢一定好睇唔起我；我咁既人邊有人會望一眼；我在世界上消失可能會更好...等等等等灰到爆既諗法！
而你既一句普通說話，都可能令佢灰上加灰！
eg:加油！（加咩油...我都想，但好攰好想放棄...）
生命可貴！（我只覺生存好無希望，點解要折磨我？）
父母既壓力！（父母反對佢所做既野，否定佢既一切，令佢壓力更加大；而父母既愛都會有壓力，因為更內疚更無力去報答佢地，還唔到佢地既恩情。）
我地一齊行落去！（我真係行唔到！對唔住！我好廢物，我咩都做唔到...）
條命要長過佢地！（我生存多一分鐘都好苦呀⋯⋯人生無希望架...點反抗都無用架！）

「只要一死，我對個社會都叫有供獻過，有好多人會為我送花，我咁廢既人都會得到大眾既認同，我唔係廢物喇！我為好多好多人發聲！我賤命一條，廢過地底泥...起碼一死影響到個極權政府呀！」

其實到呢個地步，連佢自己都控制唔到自己，係一定要食抗抑鬱藥同鎖住佢等佢冷靜落黎，而且仲要不停關心佢，佢話咩都要就晒佢，佢所有諗法都要答應，唔可以教佢點諗，唔可以強制佢點做，唔可以話佢，唔好迫佢做任何佢唔鍾意做既野，要佢專注休息、食抗抑鬱藥，唔好俾佢睇新聞同任何負面資訊，做返個正常社交既人，陪佢做運動，行下街，訴說生命既細膩，並唔係只有自由單單一樣野先生存到！（就晒佢係口頭上，唔好俾佢再做傻事，要真係無時無刻睇住佢唔可以俾佢一個人，最好陪佢3-7日，真係點都唔好俾佢一個人！）

而最終，要搵返個源頭....香港人真係好冷漠......都唔怪得香港人...搵錢去生存已經無時間去陪伴同關心屋企人或朋友了。

有幾點可以做，但唔一定有效：
1.做運動
2.唔好上網睇悲情野（要睇睇笑片，玩無對抗既遊戲、睇完唔會喊或睇完會有希望既電影）
3.父母要真誠溝通，俾佢講清楚想要咩，有時候就算錯左都唔會比失去佢更難受吧？
4.每見到佢一次或間唔中就同佢講：你對我好重要！（大部分父母都講唔出我愛你）
5.做義工/探訪獨居老人/行山
6.唔好再俾佢接觸傷心、失去、烈士等悲劇英雄傳說！

最主要係清楚佢面對緊咩野壓力，再去解開，係一個長時間同好難解既問題，因為佢個腦會變左死循環，你講咩佢都會轉落自悲位，轉到落我做咩都無用既思想度。

佢會不停造好多假設去破壞自己美好既一面，不停反對積極向上既說話同否定生存有價值。

如果你係佢父母朋友，你有心理準備會好辛苦，要長期作戰！佢會有一百萬種理由拒絕你既建議，佢亦會極敏感你對佢既觀感語氣，你好誠懇咁講一百次都未必會聽入耳，但你只要有一次唔耐煩，佢感覺到後就會唔再信你，唔講心事你知！

多d講：
你對我好重要！
我好愛你！
我地好需要你繼續快樂抗爭！
有你真好！
你笑起上來好感染到人！
手足！下次出黎一齊再努力！
無左你幫手，我都堅持唔再咁耐！

77如果出到黎，我呢個廢中想同你地班後生親口講對唔住同加油，你地係我對香港既希望！係種子！只要我地散播到抗爭時候既友愛互助！每個香港人都如手足一樣，我地會如台灣人咁有人情味！你地會影響到上一代人既同理心！

如果77遊行唔做過激行為，希望大家拍片，對身邊手足、唔識既人講句：有你一齊抗爭好重要！我地好需要你！
或搵蘋果拍條集氣片！

b

食藥
做運動
唔去諗

否則冇救

快樂抗爭好重要，如果悲情太耐會崩潰!